［大學生泛濫］近兩成大學生從事低技能職位，入息中位數跌5%

大學生愈來愈「唔值錢」。有研究發現，過去二十年大學生從事低技能職位比率，由百分之八點八升至一成六，人數由二萬八千多人暴增至十六萬五千人，但大學生入息中位數卻下跌百分之五點五。團體建議政府應加強產業多元化，提供更多適合大學生職位。

新論壇及新青年論壇昨公佈《香港各世代大學生收入比較研究報告》，研究九六至一六年間大學生的收入及增薪程度。研究發現，以五年劃分為一代，二十五至二十九歲擁有大學學歷比例，由第一代不足兩成增至第五代逾五成，反映年輕一代教育水平創新高。但大學生從事低技能職位如文書支援、服務等非技術工作，在過去二十年比例卻大幅增加，人數增幅近五倍，由二萬八千二百人增至十六萬五千人。

整體勞工收入升近三成

大學生收入亦不升反跌，過去二十年大學學歷入息中位數由約三萬元，下跌至二萬九千多元，跌幅達百分之五點五，但整體勞工收入中位數，卻上升逾兩成八，反映大學生薪酬「落後大市」。

理大專業及持續教育學院講師陳偉強指，過去十年在普及教育下，大學學位大幅增加，「僱主會覺得現時大學生同二十年前中七差唔多，唔願意畀高人工」，令大學生收入不升反跌。新論壇項目研究員張培然建議政府加強產業多元化，讓市場提供更多適合大學生的職位。

全民大學生
0分都係大學生

曬銀紙做文員

你唔讀文員都無得你做

支那專登玩死香港人

樹仁又話大學 珠海又話大學
恆大又話大學 加埋堆top up
減哂先講野啦

無相應高技術工種
先搞到周街大學生既錯覺

明明香港入大學率已經算低

咁你瘋狂開大學咪咁囉

台灣大學入學率120%
工資係22,000台幣

連痕大都夠膽死話自己係大學生，點樣唔拖低大學生水平?

你老豆個年代得中大港大

依家8大 仲有珠海 恒商 樹仁一堆自資

仲有部分asso仔連英文都講到1999咁，又升到大學

仲有海歸一大堆呢
利伸海歸廢柴

咁多學位，但係都冇相應既工作
搞到8成degree讀完都冇L用

唔係海外返黎，香港（35-40％ 2017DSE）大概追到日本，但未到南韓（70％）

呢個先係真正嘅原因

你計埋海歸，基本上通街大學生，讀晒銀紙還好，一大堆bba acct，有乜可以做
香港唔係地產就金融